########################
Funcionalidades del Mapa
########################

El acceso al mapa principal (núcleo o core de la aplicación) es muy sencillo y accesible gracias al menú lateral que nos permite, desde cualquier lugar dentro de la aplicación, acceder de la siguiente manera:

"VISUALIZACIÓN" → "Mapa"


Una vez dentro, podemos comprobar que, de "VISUALIZACIÓN", se despliegan más opciones que examinaremos más adelante.


Visualización
*************

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image125.png
   :align:   center
   :width: 30%

Se permite visualizar y acceder a las distintas herramientas y utilidades que permiten interactuar con todo el contenido de la plataforma. La plataforma se compone, principalmente, de dos componentes, un Mapa Base, el cual se puede intercambiar entre los que dispone la plataforma, y un conjunto de capas que se sobreponen al Mapa Base.


Mapa
====

Nos muestra el mapa y una serie de herramientas básicas

**1. Copiar coordenadas**

Mediante este botón que se encuentra en la parte superior derecha, podemos seleccionar un punto en el mapa y que nos diga sus coordenadas (si pulsamos sobre “Latitud” nos cambiarán las unidades de medida). Simplemente, hacemos clic en el botón y luego hacemos clic en un punto del mapa. Una vez hecho, esto nos copiará en el portapapeles las coordenadas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image93.png
   :align:   center
   :width: 30%


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image108.png
   :align:   center
   :width: 30%

**2. Gestor de impresión**

Mediante este botón, que se encuentra en la parte superior derecha, encontramos los diferentes tipos de impresión.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image200.png
   :align:   center
   :width: 30%

.. |image201| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image201.png
    :width: 25

.. |image202| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image202.png
    :width: 25

.. |image203| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image203.png
    :width: 25

|image201| Imprime lo que se visualiza en la pantalla

|image202| Imprime lo que se visualiza en la pantalla horizontalmente

|image203| Imprime lo que se visualiza en la pantalla verticalmente

**3. Vistas permanentes**

Con esta herramienta, es posibile guardar vistas permanentes para futuras consultas.

Su funcionamiento es sencillo, en su pestaña se despliega una ventana donde aparecerán las vistas guardadas y la posibilidad de añadir nuevas vistas o borrarlas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image213.png
   :align:   center

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image214.png
   :align:   center

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image215.png
   :align:   center

* Estas vistas se almacenan por organización. Solo los usuarios pertenecientes a la misma podrán añadir, borrar o consultar.


**4. Zoom**

Zoom nos permite acercar o alejar la vista del mapa. También está la opción de hacerlo con la rueda del ratón.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image8.png
   :align:   center

**5. Pantalla completa**

Nos muestra la vista del mapa a pantalla completa.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image165.png
   :align:   center

**6. Selector de nivel**

Esta herramienta nos permite cambiar de planta en el mapa, permitiendo así diferentes alturas. Simplemente, le daremos a la flecha hacia arriba para una planta superior y a la flecha hacia abajo para una planta inferior. El cuadrado central muestra la planta actual.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image48.png
   :align:   center

**7. Mapa base**

La plataforma dispone de distintos Mapas Base con los que poder trabajar como referencia. Para cambiar los Mapas Base, se debe acceder al botón en forma de mapa del mundo

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image95.png
   :align:   center

Actualmente, al cambiar de mapa base, se borran y reinician literalmente todas las capas no vectoriales, añadiendo el basemap nuevo. Esto optimiza el visionado y evita problemas.

Cuando se accede al menú, aparece una nueva ventana con todos los mapas disponibles y una previsualización de los mismos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image23.png
   :align:   center
   :width: 80%

La carga de estos mapas es dinámica, es decir, podremos encontrar más o menos mapas según el proyecto o fecha. Algunos de los mapas por defecto son los siguientes:

* ESRI Carreteras:
    Recurso público de ESRI que muestra la red de carreteras a nivel Global.

* Google Traffic:
    Recurso público de Google que muestra la red de carreteras a nivel Global.

* Google Satélite Hybrid:
    Ortofoto Satélite pública de Google, con etiquetado.

* Google Satélite:
    Ortofoto Satélite pública de Google, sin etiquetado.

* Esri Satélite:
    Recurso público de ESRI que muestra ortofoto a nivel Global.

* CARTO Light:
    Recurso de CARTO que provee un mapa de carga sencilla, con líneas sencillas, muy recomendable para una visualización básica.

* IGN Catastro:
    Recurso público del IGN (Instituto Geográfico Nacional) de catastros nacionales.

* IGN Catastro B/N:
    Recurso público del IGN (Instituto Geográfico Nacional) de catastros nacionales en blanco y negro.

* OSM:
    Recurso público y colaborativo de callejeros y catastros. Muy recomendado.


**8. URBA**

Herramienta que activa y desactiva los URBAs en el caso de que se encuentren asignados al proyecto. El icono por defecto aparece colapsado.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image237.png
   :align:   center

Consta de dos opciones. Pasando el ratón por encima se nos desplegarán dichas opciones, la primera activa/desactiva el mapa de URBA y la segunda activa/desactiva las parcelas UUII . Por defecto aparecen desactivadas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image238.png
   :align:   center
   :width: 80%

**9.Medir distancia y áreas**

Esta herramienta nos permite medir, tanto distancias de un punto a otro, como el perímetro o el área.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image111.png
   :align:   center

Para medir, hacemos clic en la herramienta y seleccionamos los puntos en el mapa haciendo un clic.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image41.png
   :align:   center
   :width: 30%

Para medir el perímetro o el área, vamos seleccionando los puntos que conforman el polígono y, cuando vayamos a cerrarlo, hacemos doble clic.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image55.png
   :align:   center
   :width: 30%

**10. Escala**

Esta herramienta se encuentra situada en la esquina inferior izquierda y nos muestra una escala que va cambiando según la ampliación del mapa.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image116.png
   :align:   center

**11. Leyenda**

Esta herramienta se encuentra situada en la esquina inferior derecha y nos muestra la simbología mostrada en el mapa. Si hacemos clic en Leyenda, se despliegan las diferentes capas y los símbolos que tienen asignados. Estos símbolos los podemos encontrar en el apartado simbología al final del manual, concretamente en el capítulo 7

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image31.png
   :align:   center

**12. Deshacer/avanzar vista**

Esta herramienta guarda el historial de la posición del mouse por cada click de movimiento en el mapa (vista), dándonos la posibilidad tanto de volver a vistas anteriores como de avanzar a la última realizada.

Posee un tercer botón (home) en el cual se vuelve a la vista general del mapa.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image212.png
   :align:   center



Mi Ubicación
============

Esta herramienta aparece en la parte izquierda de la pantalla y solo será visible cuando estemos en el menú de Mapa.

Al clicar sobre Mi Ubicación, se colocará sobre la ubicación del usuario un marcador y se centrará el mapa sobre esa ubicación ofreciendo sus coordenadas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image96.png
   :align:   center
   :width: 30%

Vista de Datos
==============

Nos permite ver una tabla con datos significativos de los distintos elementos que previamente debemos seleccionar. Dicha tabla nos permite además, funcionalidades extra como son exportarla a excel, copiar una fila al portapapeles e imprimir la tabla o llevarnos directamente al lugar del mapa en el que se encuentra un elemento.

Para esto último debemos seleccionar una fila haciendo clic encima de ella y pulsar icono del ojo.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image40.png
   :align:   center
   :width: 80%

Búsqueda de Red
===============

La pestaña de Búsqueda en Red permite localizar elementos por el campo nombre o bien, en caso de tenerlo, por el campo nombre alternativo. Esta función actúa para capas puntuales y lineales. Las capas, donde se desean hacer las búsquedas las proporcionan la herramienta mediante un menú checkbox.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image115.png
   :align:   center
   :width: 30%

Filtros
=======

La pestaña de filtros ayuda al usuario a la hora de encontrar un objeto en específico. Se puede filtrar por:


* Capas Telco

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_telco.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar los distintos elementos que se encuentran en la capa Telco.


* Tipo Equipo

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_equipo.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar entre los distintos tipos de equipos que se encuentran disponibles.


* Tipo Red En Segmentos

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_segmentos.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar entre los distintos tipos de segmentos que se encuentran disponibles.


* Tipo Zona

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_zonas.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar entre los distintos tipos de zona que se encuentran disponibles.


* Capas RS Indoor

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_rs.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar los distintos elementos que se encuentran en la capa RS Indoor.


* SUC

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_suc.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos seleccionar la capa SUC


* Medidas

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_medidas.png
   :align:   center
   :width: 30%

Podemos elegir entre ver potencia transmitida o potencia recibida, y activar el mapa de calor

Por defecto estos filtros van a estar siempre ocultados, por lo que para poder visualizarlas tiene que estar el filtro activado.
El filtro de Medidas es compatible con cualquiera de Potencia Transmitida y Recibida. En el caso de las potencias solo una de ellas puede ser visible.

* Capa de Medidas Reflectométricas

Se refiere al punto de **Medidas** en la imagen, y son todas las medidas existentes en el mapa.

* Mapa de calor de Medidas

El Mapa de Calor de Medidas en la imagen son la **Potencia Transmitida** y la **Potencia Recibida**, como su nombre indica se muestran con un mapa de calor.


Podemos filtrar por las distintas capas de las que se disponen. Por ejemplo, si se quiere que en el mapa solo aparezcan los Segmentos, solo se debe tener marcadas las casillas de Segmentos, y todos los demás objetos no se mostrarán, solo estando visible la capa Segmentos.

* Monitorización

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/filtros/filtro_monitor.png
   :align:   center
   :width: 30%

Si activamos el filtro monitorización, podremos ver las onts en tres colores diferentes: blanco si no está configurada, rojo si está apagada o verde si está encendida.

Una vez activemos el filtro de monitorización podemos activar dos filtros más, que nos cambiará el color de las onts. Éstos dependerán del valor de potencia recibida (prx) o potencia transmitida (ptx) que tenga la ont monitorizada. Existen cuatro umbrales dinámicos que se pueden establecer desde  Perfil > Potencias.

    -  Rojo: La potencia supera la potencia "Alto"
    -  Naranja: La potencia está entre "Alto" y "Normal"
    -  Verde: La potencia está entre "Normal" y "Bajo"
    -  Azul: La potencia está por debajo de "Bajo"

Las palabras entrecomilladas son los valores del formulario que se encuentra en Perfil > Potencias



Capas
=====

aGIS, como Sistema de Información Geográfica, modela los elementos  mediante un sistema de capas que permite la flexibilidad y escalabilidad del sistema.

Sobre el mapa base, se visualizarán estas capas con los distintos elementos, atendiendo a un sistema de visualización

Las capas son los distintos elementos que se observan a la hora de visualizar la red. Las Capas pueden ser puntuales, lineales o poligonales. También hay un conjunto de capas no geométricas que complementan a las Capas geométricas.

**1. Segmentos**
----------------
    Capa geométrica y lineal que representa el cableado de red de telecomunicaciones (fibra óptica, cobre, coaxial…).

**2. Subsegmentos**
-------------------
    Capa no geométrica, heredada de cable, que representa los circuitos físicos dentro de un determinado cable (hilo de fibra, hilo de cobre, radioenlace…).

**3. Cocas**
------------
    Capa geométrica, y puntual, que representa las cocas existentes, una coca es aquel cable adicional en forma de espiral, bucle o rollo que se deja antes de una conexión, de forma que resulta flexible para absorber dilataciones.

**4. Equipos**
--------------
    Capa geométrica y puntual que representa el equipamiento de la red.

**5. Subequipos**
-----------------
    Capa no geométrica, heredada de equipos, que permite representar patch pannels, bandejas, y splitters dentro de un equipo.

**6. Terminales**
-----------------
    Capa no geométrica, heredada de terminales, que permite representar cualquier terminal de patch pannel, bandeja o splitter conectable.

**7. Estructuras**
------------------
    Capa geométrica, y puntual, que representa infraestructura puntual como cámaras, arquetas, postes...

**8. Canalizaciones**
---------------------
    Capa geométrica y lineal que representa infraestructura lineal como canalización, zanja, pasos aéreos...

**9. Conductos**
----------------
    Capa no geométrica, heredada de canalización para representar conductos dentro de arquetas.

**10.Subconductos**
-------------------
    Capa no geométrica, heredada de conducto para representar subconductos dentro de conductos.

**11. POPs**
------------
    Capa geométrica y poligonal para representar emplazamientos y nodos de la red.

**12. Asociaciones**
--------------------
    Capa no geométrica que permite asociar cables a canalizaciones mediante el parámetro uuid.

**13. Conexiones**
------------------
    Capa no geométrica que establece enlaces 1 a 1 entre pares terminal-terminal, terminal-fibra, fibra-terminal, y que contiene toda la información de conexionado de la red.

**14. Zonas**
-------------
    Capa geométrica y poligonal que representa las diferentes zonas disponibles en el proyecto.

**15. Áreas de cobertura**
--------------------------
    Capa geométrica y poligonal para representar  las distintas áreas de la red.

**16. Actuaciones**
-------------------
    Capa no geométrica  para almacenar un log de las acciones realizadas sobre las capas.

**17. RS observaciones**
------------------------
    Capa geométrica y puntual para indicar anotaciones sobre el mapa.

**18. RS mobiliario**
---------------------
    Capa geométrica y poligonal para representar el emplazamiento donde se sitúa el equipamiento de la red.

**19. RS planta**
-----------------
    Capa geométrica y lineal para representar edificaciones.

**20. SUC**
-----------
    Capa geométrica y lineal que representa el uso compartido de las infraestructuras.

**21. Medidas**
---------------

    La capa de medidas, se divide en dos formas de visualización:

    Por un lado, se encuentra la **capa geométrica puntual** donde se representan y almacenan los datos de la medida. En la siguiente imagen vemos el ejemplo de esta capa:

    .. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image222.png
       :align:   center
       :width: 35%

    Y por otro el **Mapa de Calor**, que se trata de una forma de visualización mediante distintos colores según el umbral de cada potencia. Podemos encontrar el mapa de Potencias Transmitidas y el de Recibidas según el filtro que haya activado.

    .. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image223.png
       :align:   center
       :width: 50%

    En la imagen podemos observar el mapa de calor, que cuanto más intenso sea el color, se tratará de una potencia con mayor valor.

**22. Monitorización**
----------------------
    Capa geométrica, y puntual, que representa la monitorización de onts.


Diseño
******

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image168.png
   :align:   center
   :width: 30%

Gestor de Modelos
=================

Es una de las herramientas principales de aGIS, ya que nos permite dibujar en el mapa los distintos elementos disponibles y asignarles los campos necesarios.

La interfaz del gestor de modelos se divide en tres partes:


**Selector de elemento:** Nos permite elegir el elemento que deseemos dibujar en el mapa.


**Datos generales:** Formulario que dependiendo del elemento seleccionado varía sus campos para una mayor precisión.


**Datos Específicos:** Formulario opcional que permite que realicemos un seguimiento temporal del elemento, incluso con la opción de añadir observaciones. Contiene estos campos:

    * Fechas de última modificación
    * Fecha de Instalación
    * Fecha de Alta
    * Fecha de Baja
    * Observaciones

Una vez rellenados los campos necesarios, pulsamos en el botón Dibujar para situar el objeto en el mapa. En el caso de capas lineales o poligonales, para finalizar el trazado, debemos hacer doble clic en el último punto que realicemos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image162.png
   :align:   center
   :width: 30%

1. Segmentos
------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image45.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**
            **Nombre:**
                Nombre del cable

            **Tipo:**
                Los tipos de cable disponibles son los siguientes:

                * Fibra G.655
                * Fibra G.652D
                * Fibra Mixto
                * Radio enlace
                * Coaxial
                * Alimentación
                * Tierra

            **Capacidad:**
                La cantidad de fibras ópticas que tendrá el cable.

            **Situación:**
                Los siguientes tipos de situaciones indica en qué medio se encuentra el cable.

                * Canalizado
                * Fachada
                * Interior
                * Poste
                * Zanja
                * Corrugado
                * Bandeja
                * Techo
                * Pared
                * Suelo
                * Vertical

            **Cubierta:**
                La cubierta es la parte exterior del cable preparada para proteger el interior del mismo de los agentes externos. Las cubiertas de las mangueras de Fibra Óptica, dependiendo de la aplicación o lugar de instalación, pueden ser:

                * PESP
                * KT
                * TKT
                * PKP
                * PKCP

            **Propietario:**
                El dueño del cableado.

            **Estado:**
                Indicar en qué estado se encuentra la instalación.

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado

2. Canalizaciones
-----------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image69.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre:**
                Nombre de la canalización

            **Tipo:**
                Indica cómo se realizará la canalización.

                * Canalización
                * Zanja
                * Paso Aéreo

            **Estado:**
                Indicar en qué estado se encuentra la instalación.

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado

            **Propietario:**
                Dueño de la canalización

            **Modalidad:**
                * Alquilado
                * Propiedad
                * Derecho de uso
                * Cedido

            **Dimensión X**

            **Dimensión Y**

            **Anclajes:**
                Número de Anclajes en Canalización o paso Aéreo

            **Obturadores Totales:**
                Número de Obturadores Totales en la Canalización.

3. Cocas
--------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image7.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**
            **Nombre**

            **Longitud**

            **Referencia cable:**
                Cable al que pertenece la COCA.

4. Equipos
------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image137.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Estado**

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado
                * Propietario

            **Modalidad**

            **Tipo**

            **Situación**

            **Fabricante**

            **Modelo**

5. Pops
-------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image14.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Tipo**

                * Nodo
                * Cabecera GPON
                * Centro de Telecomunicaciones
                * Centro de Datos
                * Centro Radiante
                * Emplazamiento de Red

            **Titular**

            **Dirección**


6. Estructura
-------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image58.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Tipo**

            **Material**

            **Propietario**

            **Modalidad:**

                * Alquilado
                * Propiedad

            **Estado:**

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado

            **Dimensión X**

            **Dimensión Y**


7. Zonas
--------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image50.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Tipo**

            **Estado:**

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado
                * Nombre equipo

            **Posibles clientes**

            **UUII Comercios**

            **UUII Industrias**

            **UUII Oficinas**

            **UUII Viviendas**


8. Huella
---------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image98.png
   :align:   center
   :width: 30%


**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Tipo**

            **Capacidad**

            **Estado:**

                * Proyectado
                * En construcción
                * Instalado

            **Propietario**

            **Dim X (cm)**

            **Dim Y (cm)**

            **Dim Z (cm)**


9. Obs
------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image59.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Tipo**

            **Observación**


10. Línea
---------
        Línea no contiene datos, simplemente es para dibujar

11. Areas Cobertura
-------------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image77.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Zona**

            **Tipo**

            **Nº Viviendas**

            **Nº Locales**

            **Serviciable**

            **Fecha Prevista Serviciable**

12. SUC
-------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/gestor_suc.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **ID SUC**

            **Estado**



13. Monitorización
------------------

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/gestor_monitor.png
   :align:   center
   :width: 30%

**DATOS GENERALES:**

            **Nombre**

            **Servidor**

            **Número de serie**

            **Estado**


Ventanas de Información
=======================

Las ventanas de información se abrirán en la parte derecha de nuestra pantalla cuando se clica en los distintos elementos que se tengan representados en el mapa. Las ventanas de información varían según el elemento que se clica y según los servicios disponibles. En resumen, las ventanas de información desglosan de forma resumida toda la información del objeto que se haya seleccionado.


Mediante las ventanas de información, podremos terminar de configurar los distintos elementos, ver sus esquemas, ver documentos relacionados, ver el estado del trabajo, ver sus incidencias, modificar los datos que se introdujeron cuando se crearon y ver un registro de las modificaciones.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image232.png
   :align:   center
   :width: 50%

Como podemos observar en la imagen las interfaces están compuestas  por:

    **Nombre del elemento:**
        Es el nombre que establecemos al crear el elemento.


    **Elemento:**
        Tipo de elemento


    **Datos Generales:**
        Contiene los datos generales de creación de un tipo de elemento en concreto.



    **Croquis General:**
        En este apartado se puede visualizar la carta de empalme de un equipo. Se puede ver todos los subequipos de un equipo, además de los segmentos conectados a dichos subequipos.

            * Solo aparece en la ventana de equipos.

    **Cables en paso:**
        Nos permite ver las fibras de los cables que pasan por un equipo, pero no se conectan a ninguna entrada.

            * Solo aparece en la ventana de equipos.

    **Esquema:**
        Nos proporciona diferentes esquemas.


    **Datos Específicos:**
        Contiene datos concretos sobre la creación (fechas y observaciones).


    **Gestor Documental:**
        Nos muestra los diferentes documentos asignados al elemento desde la utilidad Gestor Documental.


    **Gestor de Trabajos:**
        Nos muestra los diferentes trabajos asignados al elemento desde la utilidad Gestor de Trabajos.


    **Gestor Incidencias:**
        Nos muestra las diferentes incidencias asignadas al elemento desde la utilidad Gestor de Incidencias.


Además de estas pestañas, disponemos de tres botones en la parte superior derecha


.. |image145| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image145.png
    :width: 40

.. |image184| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image184.png
    :width: 40


**Modificar** |image145|

    Para modificar un elemento, se debe presionar sobre el icono del lápiz y editar los datos generales o específicos. Desde esta ventana, podemos eliminar un elemento pulsando el botón eliminar.  Dependiendo del elemento, se habilitarán diferentes opciones concretas que analizaremos más adelante.


.. |image53| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image53.png
    :width: 30

**Registro de modificaciones** |image53|

    Nos muestra los usuarios que han realizado diferentes acciones sobre el elemento, proporcionando la fecha en la que fueron realizadas

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image186.png
   :align:   center

**Cerrar** |image184|

    Mediante este botón podemos cerrar la ventana de información


Vamos a analizar las opciones más concretas que poseen los distintos elementos:

a. Modificación del trazado
---------------------------
Los segmentos, las canalizaciones y líneas permiten la modificación de su trazado con la opción de Modificar.

Para ello, debemos estar en el modo de edición de uno de los elementos antes mencionados.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image30.png
   :align:   center
   :width: 80%

Como vemos en la captura el trazado aparece en verde y se marcan un cuadrado en cada extremo y uno central.

Desde los extremos, podemos extender, encoger y mover la posición del punto.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image33.png
   :align:   center
   :width: 80%

Como vemos en la imagen, la línea amarilla representa la posición inicial y la línea azul representa la posición actual.

Desde el cuadrado central, podemos añadir otro vértice al trazado.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image163.png
   :align:   center
   :width: 80%

Entre cada vértice, se creará un cuadrado intermedio para poder editar.


b. Canalizaciones
-----------------

Desde la ventana de canalizaciones, podemos añadir conductos y subconductos de una manera sencilla.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image27.png
   :align:   center
   :width: 30%


La canalización vacía se representa de la siguiente forma:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image113.png
   :align:   center
   :width: 30%


.. |image38| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image38.png
    :width: 80

**i. Añadir conducto**
    Para ello, desplegamos la pestaña conductos y subconductos. En la parte de conductos, seleccionamos las opciones que deseemos y le damos al botón |image38|

    Una vez hecho esto, nos aparecerá a la derecha de Conductos COND 1, si lo seleccionamos

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image6.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Ahí aparecerán los conductos que vayamos creando.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image99.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Representación de un conducto


.. |image135| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image135.png
    :width: 80


**ii. Eliminar conducto**
    Para eliminar un conducto, tan solo debemos seleccionarlo haciendo clic en el COND que queramos eliminar y darle al botón |image135|.

.. |image21| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image21.png
    :width: 100


**iii. Añadir subconducto**
    Para añadir un subconducto, primero, debemos seleccionar un conducto. Una vez seleccionado el COND, elegimos las opciones que deseemos y le damos al botón |image21|.


    Una vez hecho, esto nos aparecerá a la derecha de Subconductos SUBCOND 1

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image25.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Ahí aparecerán los subconductos que vayamos creando, según el conducto preseleccionado.



.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image171.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Representación de un subconducto

.. |image114| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image114.png
    :width: 100

**iv. Eliminar subconducto**
    Para eliminar un subconducto, tan solo debemos seleccionarlo haciendo clic en el SUBCOND que queramos eliminar y darle al botón |image114|.

**v. Esquema**
    Una vez realizados los conductos y subconductos, si vamos a la pestaña Esquemas, podemos verlo gráficamente.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image134.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Vista general de canalización

Lo que se representa en blanco es la asociación un cable al subconducto. Si hacemos clic encima, se hará zoom y nos mostrará el nombre del cable asociado

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image19.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Vista ampliada de canalización

c. Equipos
----------

Desde la ventana de equipos, podemos añadir bandejas, splitters y patch panels.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image35.png
   :align:   center
   :width: 30%


.. |image167| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image167.png
    :width: 80

**i. Bandejas**
    Para ello, desplegamos la pestaña bandejas. Seleccionamos la capacidad que deseemos y le damos al botón |image167|.

    Una vez hecho esto, nos aparecerá a la derecha de Nº Bandejas: BAND 1

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image156.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Apareceren las bandejas que vamos creando


    .. |image68| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image68.png
       :width: 80

   Para eliminar una bandeja seleccionamos el BAND y le damos al botón |image68|

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image66.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Esquema de la bandeja


.. |image3| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image3.png
    :width: 80

**ii. Divisores**
    Para ello, desplegamos la pestaña divisores. Seleccionamos las entradas y las salidas que deseemos y le damos al botón |image3|.


    Una vez hecho esto nos aparecerá a la derecha de Nº Splitters: DV 1


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image160.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Apareceren los divisores que vamos creando

    .. |image73| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image73.png
        :width: 80


    Para eliminar un divisor seleccionamos el DV y le damos al botón |image73|.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image180.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Esquema del splitter


.. |image178| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image178.png
    :width: 100

**iii. Patchs**
    Para ello, desplegamos la pestaña patch. Seleccionamos la capacidad y el rótulo que deseemos y le damos al botón |image178|.


    Una vez hecho esto nos aparecerá a la derecha de Nº Patchs: PATCH 1

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image80.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Apareceren los patchs que vamos creando

    .. |image107| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image107.png
        :width: 80


    Para eliminar un patch, seleccionamos el PATCH y le damos al botón |image107|.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image161.png
   :align:   center
   :width: 30%

   Esquema del patch pannel

d. Exportación de esquemas
--------------------------

Los esquemas de los diferentes elementos se pueden exportar en el formato de imagen png.

.. |image105| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image105.png
    :width: 25

Simplemente, debemos hacer clic en el botón de exportar |image105|


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image75.png
   :align:   center

e. Propagación
--------------

Esta herramienta la analizaremos más detalladamente en lógica de red.

En resumen, la propagación nos permite resaltar el camino lógico de  continuidad de una fibra, tanto en el esquema de una bandeja como en el de una fibra. Simplemente, pulsamos sobre la fibra o el terminal de uno de los esquemas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image129.png
   :align:   center
   :width: 80%

Como vemos en la imagen, se muestra el recorrido de la propagación sombreado en amarillo después de haber seleccionado la posición 1 del segmento.


f. Carta de empalme de equipos
------------------------------


En el apartado de "Croquis General" se puede visualizar la carta de empalme de un equipo, solo se ha de desplegar dicho apartado y se cargará la carta.
En ella apareceran todos los subequipos con todos los segmentos que se encuentren conectados.

Al clicar sobre una fibra de la carta se "iluminará" en el mapa dicha fibra.


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image235.png
   :align:   center
   :width: 45%


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image234.png
   :align:   center
   :width: 45%


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image236.png
   :align:   center
   :width: 45%


g. Exportación de equipos
-------------------------

**Individual**

Para exportar la carta de empalme de un equipo, se ha de situar sobre su ventana de información y hacer click sobre el botón de exportación.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image233.png
   :align:   center
   :width: 45%

La exportación de un equipo dará como resultado un excel donde podemos ver todos los subequipos de un equipo,
además de los segmentos conectados a dichos subequipos, como se puede ver en la siguiente imagen:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image217.png
   :align:   center
   :width: 35%

**Masiva**

Es posible realizar una exportación masiva de equipos. Sobre la ventana de información de una capa de "zonas" hacer click sobre el botón de exportación.
Se procederá a la descarga de un archivo excel donde aparecerá una hoja por cada equipo contenidos en el interior de la zona.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image218.png
   :align:   center
   :width: 50%

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image220.png
   :align:   center
   :width: 50%

* El formato de archivo excel será el mismo que la exportación individual.

h. Registro de Medidas
----------------------

El registro de medidas siempre va relacionado con los subequipos y/o los subsegmentos, después de explicar los distintos campos de la capa. Explicaremos su creación.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image229.png
   :align:   center
   :width: 50%

Como encabezado de la infowindow, están los datos más relevantes, la Potencia Transmitida y la Recibida.

**DATOS GENERALES**
    **Nombre:**

    **Capa Origen:**

    **UUID Origen:**

    **Fecha Medida:** Fecha en la que se realiza la medición.

    **Potencia Tx (dBm):** Valor de la potencia Transmitida en dBm

    **Potencia Rx (dBm):** Valor de la potencia Recibida en dBm

    **Lambda (nm):** Por defecto va a tener un valor de 1350nm siempre

    **Longitud (m):** Longitud de la medida


Como todas las demás capas, cuenta con un apartado de datos específicos.

**Equipos: Bandejas**

Para registrar/crear una medida en un subequipo, en este caso en una **bandeja**, tenemos que acceder a la bandeja en cuestión y, si el permiso esta activado, nos aparecerá como está señalado en la imagen un icono de un **+** .
Si pulsamos sobre él, nos mostrará una ventana con los datos a rellenar del registro de la medida.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image226.png
   :align:   center
   :width: 50%


**Equipos: Splitters**

Los splitters funcionan igual que las bandejas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image227.png
   :align:   center
   :width: 50%


**Segmentos: Fibras**

En el caso de los segmentos, tenemos que acceder a la infowindow de segmento, esquema de Segmento y nos aparecerá el icono **+**, para poder registrar la medida.

.. figure::  images/m odulo/03_funcionalidades/image228.png
   :align:   center
   :width: 50%


Las tres opciones para el registro de medidas se pueden realizar en cada terminal o subsegmento, y en su input u output.
Según si elegimos entrada o salida la medida aparecerá a la derecha o a la izquierda.

La ventana que se abre para rellenar los datos, es la siguiente. Compuesta por los mismos campos que la infowindow.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image224.png
   :align:   center
   :width: 50%


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image225.png
   :align:   center
   :width: 50%


i. Monitorización
-----------------

.. |icono_actualizar| image:: images/modulo/03_funcionalidades/icono_actualizar.png
       :width: 30


Las ventanas de información de la monitorización nos ofrecen la opción de actualizar los datos de monitoreo mediante el botón |icono_actualizar|, esta actualización dependerá del servidor de monitorización y el número de serie.
Los datos monitorizados son los siguientes:
 - Servidor: Servidor Telco Monitor.
 - Dirección: Dirección postal en la que se encuentra el servidor.
 - Número de serie: Numero de serie de la ONT.
 - Power: Estado encendido/apagado.
 - PTX: Potencia transmitida.
 - PRX: Potencia recibida.
 - Temperatura: Temperatura de la ont.
 - Fecha de medida: Fecha en la que se actualizó por última vez
 - Config: OLT / SLOT / PORT / ONT


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/infowindow_monitor.png
   :align:   center
   :width: 50%


j. Cables en paso por equipos
-----------------------------

En el apartado «cables en paso», se puede visualizar las fibras de los cables, que no están conectadas a una entrada del equipo. Siempre y cuando, haya al menos una fibra que si esté conectada al equipo. En caso contrario, no aparecerá representado el cable.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/cables_paso.png
   :align:   center
   :width: 50%


Tabla de Atributos
==================

La tabla de atributos muestra  las distintas capas del mapa

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image16.png
   :align:   center
   :width: 80%

.. |image204| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image204.png
    :width: 25

.. |image205| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image205.png
    :width: 25

.. |image206| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image206.png
    :width: 25

.. |image207| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image207.png
    :width: 25

.. |image208| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image208.png
    :width: 25

.. |image209| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image209.png
    :width: 25

.. |image210| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image210.png
    :width: 25

.. |image211| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image211.png
    :width: 25

|image204| Mostrar en el mapa el elemento seleccionado.

|image205| Borrar el elemento seleccionado.

|image206| Restaurar datos iniciales.

|image207| Guardar cambios.

|image208| Exportar a .CSV.

|image209| Exportar a .SHP.

|image210| Exportar a .KML.

|image211| Exportar a .GPKG.

Gestor de Conexión
==================

El gestor de conexiones nos permite conectar cables con equipos.

Algo a tener en cuenta es que para que, un equipo esté conectado a un cable, deberemos entrar en el modo de edición del equipo y pegar la cruceta roja al cable, como vemos en la siguiente captura:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image159.png
   :align:   center
   :width: 80%

Una vez posicionado correctamente, le damos a guardar para confirmar los cambios.

Para usar la herramienta gestor de conexiones, hacemos clic en Gestor Conexiones, se nos abrirá la siguiente interfaz:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image60.png
   :align:   center
   :width: 50%

Como vemos en la imagen, la casilla origen aparece marcada en amarillo, por lo que debemos seleccionar el origen de la conexion. En el ejemplo, seleccionaremos al equipo haciendo clic sobre él.

Una vez seleccionado el equipo, aparecerán las conexiones posibles que anteriormente habremos configurado en el mismo. Ahora, debemos hacer clic en la casilla Destino para que se ponga en amarillo y, posteriormente, seleccionamos el destino haciendo clic en él, sobre el mapa. Una vez hecho, se cargan sus posibles conexiones.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image101.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Origen seleccionado


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image109.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Destino seleccionado

La conexión de un elemento con otro será efectiva si la distancia máxima de separación es de 1.5 metros, de lo contrario, saltará un mensaje de aviso notificando que no es posible realizar dicha conexión.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image230.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Conexiones no permitidas

En el caso de las desconexiones, se notificará mediante un mensaje de alerta aquellas para las cuales no exista previamente conexión geométrica.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image231.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Desconexión no permitida


Para realizar la conexión, debemos seleccionar las conexiones que queremos que se unan, para seleccionar varias al mismo tiempo, dejaremos pulsada la tecla CTRL mientras hacemos clic en ellas.

Hecho esto le daremos al botón verde para unirlas o al botón rojo si queremos eliminarlas.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image85.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Antes de la conexión


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image112.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Después de la conexión

Cuando realizamos conexiones, éstas se ven reflejadas en las ventanas de información de los elementos implicados en forma de diagramas dentro de la pestaña Esquema.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image72.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Esquema de equipo


.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image32.png
   :align:   center
   :width: 40%

   Esquema de segmento

Con lo que hemos realizado tan solo hemos conectado uno de los extremos del cable, por lo tanto, debemos realizar el mismo proceso desde el otro extremo. Digamos que cuando seleccionamos un elemento desde la casilla de ORIGEN, estamos seleccionando un extremo, y si seleccionamos el mismo elemento desde la casilla DESTINO, estamos seleccionando el otro extremo. Podemos verlo más sencillo con el siguiente esquema:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image47.png
   :align:   center

En el dibujo, se muestran el origen (morado) y el destino (naranja) de los diferentes elementos. El rectángulo verde, nos muestra lo que hemos configurado. Para llegar al equipo Y, debemos seleccionar en la casilla ORIGEN el tramo x y en la casilla DESTINO el equipo Y, realizamos las conexiones que deseemos y ya tendríamos conectado el equipo x al equipo Y

Si vamos otra vez al esquema del segmento, encontramos que ya se encuentra conectado por los dos extremos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image5.png
   :align:   center
   :width: 50%


Gestor de Disponibilidad
========================

Esta herramienta nos permite modificar la disponibilidad y la modalidad de las fibras de un segmento.

Cuando usamos esta herramienta, se nos abre una ventana en la derecha que nos pide que seleccionemos un segmento del mapa.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image17.png
   :align:   center
   :width: 50%

Una vez seleccionado el cable, se cargarán sus fibras. Según el botón que pulsemos, aparecerá información de disponibilidad o de modalidad.

Si pulsamos en disponibilidad, vemos  en verde los que están disponibles y en rojo los que no están disponibles. Para cambiar la disponibilidad de una o varias fibras, tan solo debemos seleccionarlas y pulsar en la opción que deseemos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image133.png
   :align:   center
   :width: 50%

Si pulsamos en modalidad, ocurre lo mismo que en disponibilidad, pero nos muestra las distintas modalidades.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image71.png
   :align:   center
   :width: 50%


Gestor de Asociaciones
======================

Esta herramienta nos permite atribuir segmentos a canalizaciones.

Para ello, abrimos la herramienta y hacemos clic primero en el segmento y luego en la canalización. Ahora hacemos clic en el conducto por el que queremos que pase nuestro segmento y le damos al botón verde para aplicar o al botón rojo para eliminar.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image174.png
   :align:   center
   :width: 50%

Esta información se puede comprobar de nuevo yendo a la pestaña Esquema en la canalización, donde al igual que en el gestor de asociaciones aparecerá en blanco por donde pase un cable.

Herramientas Avanzadas
======================
Cortar segmentos y canalizaciones
---------------------------------

Para cortar un segmento/canalización debemos usar esta herramienta. Para explicarlo, usaremos un segmento. Simplemente, pulsamos el botón y seleccionamos, como podemos ver en la captura, dos puntos: el primero con un clic y el segundo con doble clic.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image131.png
   :align:   center
   :width: 80%

Ahora tenemos dos cables que se llaman igual y tienen las mismas características, sin embargo, las conexiones permanecen en los extremos por los que vienen. Esto se ve mejor con un ejemplo.

En la captura anterior, vemos que el cable por la izquierda tiene un equipo y éste está conectado de la siguiente manera al cable.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image83.png
   :align:   center
   :width: 50%

Una vez lo hemos cortado, la parte izquierda del cable permanecerá como en la captura. En el caso en que estuviera ocupado también por la derecha, pasarían a estar en no conectado.

El lado derecho del cable, como no tiene nada conectado por la derecha, aparecerá de la siguiente manera

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image52.png
   :align:   center
   :width: 50%


Geoimagen
---------

Esta herramienta nos permite subir una imagen, georeferenciarla y modificar su aspecto para que encaje en el lugar deseado.

Para ello, tan solo debemos seleccionar la imagen, darle a guardar y ubicar, seleccionamos el rectángulo que queremos que ocupe de forma inicial y, por último, podemos deformarla un poco para que encaje correctamente.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image175.png
   :align:   center
   :width: 80%

Copiar item
-----------
Esta herramienta nos permite copiar los ítems que son puntuales, es decir, equipos, cocas y estructuras.

Simplemente, una vez seleccionada la herramienta, hacemos clic sobre el ítem que deseemos y podremos pegarlo las veces que queramos volviendo a hacer clic

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image88.png
   :align:   center
   :width: 80%

Snapping
========

El snapping es una herramienta que nos permite pegar unos elementos a otros. Esta herramienta consume muchos recursos por lo que se recomienda tenerla desactivada a excepción de que vayamos a utilizarla.

Su uso es muy sencillo, tan solo debemos seleccionar la capa o las capas a las que queremos que se pegue.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image26.png
   :align:   center
   :width: 80%

Editor de Estilos CSS
=====================

Esta herramienta nos permite la personalización de elementos como: segmentos, equipos, canalizaciones e infraestructuras pudiendo cambiar desde colores hasta iconos y asignarle condiciones.

La configuración se realiza mediante un sistema de reglas CSS y, posteriormente, mediante un sistema de condicionales en caso de que quiera darse ese estilo a un conjunto definido de elementos. Dichas reglas se guardan en el proyecto.

En caso de querer añadir estilos, tendremos que añadir toda la casuística necesaria ya que el estilo por defecto se desactiva totalmente.

Cada uno de los elementos tiene una pestaña diferente pero la interfaz es prácticamente la misma por lo que vamos a comprobar su funcionamiento en la pestaña equipos.

Al entrar, se nos muestra una previsualización del mapa, una tabla con las distintas personalizaciones y un botón de añadir.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image119.png
   :align:   center
   :width: 80%


Para añadir una personalización nueva le damos al botón añadir y rellenamos el formulario que aparece como deseemos.

Se puede modificar el símbolo, el tamaño del símbolo,  la opacidad del símbolo, color de relleno, opacidad de relleno, color de borde, ancho de borde y opacidad de borde:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image150.png
   :align:   center
   :width: 80%

   Configuración de CSS

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image169.png
   :align:   center
   :width: 80%

   Editor CSS

.. |image181| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image181.png
    :width: 25

Para que funcione debemos asignarle una condición pulsando en |image181|

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image130.png
   :align:   center
   :width: 80%

La  condición depende del elemento al que estemos asignando, en el ejemplo lo que hemos configurado es que los equipos que tengan como nombre Manual se les aplique el estilo.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image79.png
   :align:   center
   :width: 80%

.. |image185| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image185.png
    :width: 90

Se pueden asignar varias condiciones a un mismo estilo. Para volver usar el estilo por defecto debemos eliminar los estilos personalizados con el botón |image185|

Opciones
========

EQ: Fabricantes
---------------

Con esta opción podemos añadir fabricantes para los modelos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image37.png
   :align:   center
   :width: 80%


EQ: Modelos
-----------

Con esta opción podemos añadir modelos para los equipos.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image10.png
   :align:   center
   :width: 80%

Los modelos nos permiten añadir bandejas, divisores y paneles de parcheo.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/modelos_equipo.png
   :align:   center
   :width: 80%

Para que se añadan al crear o modificar un nuevo equipo, simplemente seleccionamos el fabricante y su modelo en los campos que corresponda.

SG: Código de color
-------------------

Esta opción nos permite crear un código de colores de un fabricante.

Para crear un nuevo cable le damos a añadir, esto permite crear tantos modelos como necesitemos. Para crear un código de colores, hay que tener claro una serie de campos:

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image149.png
   :align:   center
   :width: 80%

* NOMBRE DEL FABRICANTE:
    Identificador que, posteriormente, asignaremos al cable para la asignación de su código.
* FIBRAS POR TUBO:
    Módulo del cable, es decir, fibras por tubo, esto asignará tantos colores como fibras por tubo, que serán los mismos para cada conjunto de fibras por tubo.
* MAX TUBO:
    Número máximo de tubos que admite nuestro código de colores. Esto asignará tantos colores como tubos máximos tengamos en el cable.
* MODO 2 Colores:
    Permite que tanto tubos como fibras, admitan varios colores.

.. |image143| image:: images/modulo/03_funcionalidades/image143.png
    :width: 25

Una vez completamos los datos le damos al lápiz (|image143|) para configurar el código de colores.

La configuración de colores es sencilla, en columna acción, tan solo hay que pulsar el lápiz y entramos en el panel de colores.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image152.png
   :align:   center
   :width: 80%

Por defecto, el valor es NULL, aunque aparezca en blanco, por lo que se  asigna colores pulsando sobre el círculo de la columna COLOR tanto para fibras como para tubos.

El icono de la brocha, sirve para copiar y pegar un color.
Brocha - Círculo a Copiar - Círculo a Pegar

Una vez asignados todos los colores, se puede proceder a asignarlos a un cable.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image138.png
   :align:   center
   :width: 80%

Para asignar un color a un cable, se debe de seleccionar cable en cuestión, entrar al modo edición, y en el campo de Fabricante, se introducirá el nombre del fabricante que queramos asignar. Por ejemplo, Default

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image122.png
   :align:   center
   :width: 80%

Al dar a Guardar, y acceder a su infowindows o ventana de información, ya se verá el código de colores, según lo que se haya asignado.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image173.png
   :align:   center

La columna T representa el color del tubo, y la columna F el color de la fibra.

POP: Titular
------------

Con esta opción podemos añadir titulares para los pop.

.. figure::  images/modulo/03_funcionalidades/image142.png
   :align:   center
   :width: 80%

